黎智英：倘修例傳媒冇得做

黎智英：倘修例傳媒冇得做

壹傳媒集團創辦人黎智英與天主教香港教區榮休主教陳日君樞機昨亦有上街。

【本報訊】港府今次修訂《逃犯條例》，令大陸可名正言順引渡港人到內地受審，不少新聞工作者擔心中共會利用來對付香港記者及傳媒。壹傳媒集團創辦人黎智英昨日也有上街，直言今次修例「慘過23條（立法）」，一旦通過香港將連僅有新聞自由也會消失。

相關新聞：西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒

杜耀明：唔返大陸都可能中招

壹傳媒集團創辦人黎智英昨日有參加民陣反修訂《逃犯條例》遊行，被問到上街原因時，黎說：「呢單嘢好緊要㗎大佬，呢單嘢過咗，我哋冇得做㗎！傳媒冇得做㗎！你話報道大陸新聞，佢（大陸政府）話你揭露國家機密；你批評佢，佢又話你顛覆國家安全，咁就冇㗎嘞，新聞自由𠵱家少少都冇埋㗎喇」，呼籲香港人一定要盡量反對今次修例，「過咗死㗎呢單嘢，慘過23條啊！」

同樣參加遊行的浸大新聞系前助理教授杜耀明表示，今次修例將嚴重打擊香港傳媒報道及評論新聞的自由，擔心不少新聞工作者都會不自覺地隨時跌入陷阱，「因為唔係由一個客觀嘅法律決定，而係由北京政府隨佢政治需要決定」。杜又指在修例後不單記者有危險，連一般市民也有機會隨時誤墮法網，「連（香港）言論自由都會收縮，甚至乎連每個人行動自由，都會受限制；你唔返大陸，都可能中招，要喺陰影下生活」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
大律師指港法庭把關力有限

下一則
下一則
佔中九子 用最後力氣吶喊

西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒
市民憤怒 斥林鄭出賣港人
「鄭若驊只想完成政治任務」
大律師指港法庭把關力有限
佔中九子 用最後力氣吶喊
林榮基：內地法庭毋須講證據
八專業團體：香港到咗臨界點
「女長毛」與保安爆發追逐戰
田北俊：商界仍憂賄賂罪
三人權組織：對自由毀滅性打擊
譚惠珠死撐：內地陽光司法
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對
萬人上街反「送中」例李柱銘：大陸亂控告 人人有危險

你話報道大陸新聞，佢（大陸政府）話你揭露國家機密；你批評佢，佢又話你顛覆國家安全。

呢兩個真係萬能key，一定告到你。
所以修例過倒香港立即倒退返去古時。

民主黨

顛覆國家安全呢D唔會交上去 要香港都係刑事先得

佢懷疑就得，你成世無上過大陸都可以照引渡

要入罪大把野作到，話你非法入境已經得

由現代文明「回歸」血腥輪迥係咁架啦

你估做中國人無代價???唔係如你地所願先啱咩???

你地上一代都仲叫食正左經濟起飛潮，有錢可以走佬

呢一代人就真係多撚謝晒你地囉

桂民海連個名都唔岩一樣搵你揸車撞死人，根本唔係老黎講個D罪名造你

黨要證據有證據，要原告有原告，「法律」係武器黎架麻

等D狗官仲吹咩政治罪行唔引渡

共匪都無咁蠢會攞政治罪行做你啦

只要有一個人將某某香港名人既言論帶返大陸播左幾秒就可以拉香港果條友隻手遮天